
\clearpage
\section{Παράρτημα}
\subsection{Κώδικας εκτέλεσης πειραμάτων}

Για την εκτέλεση των πειραμάτων, συνεγράφησαν κατάλληλα προγράμματα φλοιού \eng{bash}, τα οποία σε μεγάλο βαθμό είναι όμοια μεταξύ τους και διαφέρουν σε λεπτομέρειες. Παρατίθενται και τα τέσσερα, ένα για το κάθε πείραμα, παρακάτω. Σημειώνεται, ότι ο γράφων δεν είχε παρατηρήσει την ύπαρξη του παρεχόμενου εκτελέσιμου παρά μόνο όταν ήταν πλέον αργά.

\clearpage
\selectlanguage{english}
\lstinputlisting{scripts/experiment-1.sh}
\selectlanguage{greek}

\clearpage
\selectlanguage{english}
\lstinputlisting{scripts/experiment-2.sh}
\selectlanguage{greek}

\clearpage
\selectlanguage{english}
\lstinputlisting{scripts/experiment-3.sh}
\selectlanguage{greek}

\clearpage
\selectlanguage{english}
\lstinputlisting{scripts/experiment-4.sh}
\selectlanguage{greek}

\subsection{Κώδικας εξαγωγής \eng{IPC}}

Ο παρακάτω κώδικας χρησιμοποιήθηκε για την εξαγωγή του \eng{IPC} από τις εξόδους των εκτελέσιμων και την εγγραφή του σε ένα αρχείο \texttt{\eng{ipc.txt}}. Πρέπει να εκτελεστεί σε έναν κατάλογο όπου βρίσκονται υποκατάλογοι με τα αποτελέσματα των προσομοιώσεων ανά εκτελέσιμο.

\selectlanguage{english}
\lstinputlisting{scripts/ipc.sh}
\selectlanguage{greek}

\clearpage
\subsection{Κώδικας παραγωγής γραφημάτων}

Για την παραγωγή των γραφημάτων χρησιμοποιήθηκαν παραλλαγές του παρεχόμενου εκτελέσιμου \texttt{\eng{plot\_l1.sh}}. Επιπλέον, συνεγράφτηκε εκτελέσιμο \texttt{\eng{make\_plots\_l1.sh}}

\selectlanguage{english}
\lstinputlisting{scripts/plot_l1.sh}
\clearpage
\lstinputlisting{scripts/make_plots_l1.sh}
\clearpage
\lstinputlisting{scripts/plot_l2.sh}
\clearpage
\lstinputlisting{scripts/make_plots_l2.sh}
\clearpage
\lstinputlisting{scripts/plot_tlb.sh}
\clearpage
\lstinputlisting{scripts/make_plots_tlb.sh}
\selectlanguage{greek}

Ο παρακάτω κώδικας χρησιμοποιήθηκε για την παραγωγή των γραφημάτων επιδόσεως καθεμίας προσομοίωσης ανά εκτελέσιμο ανά πείραμα. Επομένως, εκτελείται από έναν κατάλογο ο οποίος εμπεριέχει υποκαταλόγους, ένας για κάθε πείραμα, στους οποίους εμπεριέχονται τα αποτελέσματα των προσομοιώσεων ανά εκτελέσιμο. 

\clearpage
\selectlanguage{english}
\lstinputlisting{scripts/create_plots_safe.py}
\selectlanguage{greek}

Για την παραγωγή των προσαρμοσμένων γραφημάτων, εκτελείται ο παρακάτω κώδικας. Πρέπει να εκτελεστεί από τον ίδιο κατάλογο με το εκτελέσιμο \eng{bash} για την εξαγωγή του \eng{ipc}. Σημειώνεται, ότι ο συγκεκριμένος κώδικας αφορά στο πρώτο εκτελέσιμο. Ο πίνακας \texttt{\eng{adjustments}} θα πρέπει να προσαρμοστεί στο κάθε πείραμα.

\clearpage
\selectlanguage{english}
\lstinputlisting{scripts/adjust-ipc.py}
\selectlanguage{greek}

